---
title: >-
    شمارهٔ ۳۴۸ - در مرثیهٔ سلطان شرق
---
# شمارهٔ ۳۴۸ - در مرثیهٔ سلطان شرق

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گویند کز تبی ملک الشرق درگذشت</p></div>
<div class="m2"><p>ای قهر زهردار الهی چنین کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مرگ از سر جوان جهان‌جوی تاج برد</p></div>
<div class="m2"><p>ای مرگ ناگهان تو تباهی چنین کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>شاهی خدای راست که حکم این چنین کند</p></div>
<div class="m2"><p>او را بدو نمود که شاهی چنین کنی</p></div></div>